{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072650",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보부상 유품(3)"
    },
    "text": "あの山売って常務宇佐、行商人が使用した物品と関連された記録物だが、これは言った言葉の行商人組織と役割、そして当時、行商人と地方官庁との関係を知ることができる重要な資料である。この文書と戦績は1980年11月29日に国家民俗文化財に指定された。あの山売っては麻が多く生産されていた夫餘郡夫餘・イムチョン・紅山、舒川郡(ソチョングン)舒川・韓山・ウィーン、保寧市南浦(ナムポ)、青陽郡精算の八地域を指す言葉だ。主にこの地域の麻を中心に商取引が行われていたためジョサンパルウプという名前がついた。常務宇佐は補償で行われた組織だ。この組織の遺品の中から工芸品としては、印章、イングェ、旗がある。印章は、行商人組織内の名誉職顧問、実質的な組職運営を担当した半数、そして実務を担当するジャンムウォンが使用していたものだ。この印章を保管した箱なイングェも現在残っている。また、行商人たちの葬式を行った時に使われた旗の紋も保存されている。文書と戦績は100点余りが伝えられている。このうちチャチョンソ、所持、伝令などは地方官庁と行商人団の関係を把握できる資料だ。また、補償と負傷の間に対立があったことを示す文書もある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この文書と戦績はどのような資料ですか？",
            "answer": "この文書と戦績は行商人組織と地方官庁の関係を知ることができる重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "あの山売ってとはどの地域を指す言葉ですか？",
            "answer": "あの山売っては麻が多く生産されていた夫餘郡夫餘・イムチョン・紅山、舒川郡舒川・韓山・ウィーン、保寧市南浦、青陽郡精算の八地域を指す言葉です。"
        },
        {
            "question": "ジョサンパルウプとは何を中心に商取引が行われていた組織ですか？",
            "answer": "ジョサンパルウプは主にあの山売っての麻を中心に商取引が行われていた組織です。"
        },
        {
            "question": "常務宇佐はどのような組織でしたか？",
            "answer": "常務宇佐は行商人組織であり、補償で行われた組織でした。"
        },
        {
            "question": "行商人組織の遺品として何が残っているのですか？",
            "answer": "行商人組織の遺品としては印章、イングェ、旗が残っています。"
        },
        {
            "question": "印章は誰が使用していたものですか？",
            "answer": "印章は行商人組織内の名誉職顧問や実務を担当するジャンムウォンが使用していました。"
        },
        {
            "question": "行商人たちの葬式に使われた旗の紋は保存されていますか？",
            "answer": "はい、行商人たちの葬式に使われた旗の紋は保存されています。"
        },
        {
            "question": "文書と戦績は何点伝えられているのですか？",
            "answer": "文書と戦績は100点余りが伝えられています。"
        },
        {
            "question": "どのような資料が地方官庁と行商人団の関係を把握するのに役立ちますか？",
            "answer": "チャチョンソ、所持、伝令などの資料が地方官庁と行商人団の関係を把握するのに役立ちます。"
        },
        {
            "question": "行商人組織内には対立があったことを示す文書もありますか？",
            "answer": "はい、補償と負傷の間に対立があったことを示す文書もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 367,
        "QA": 442
    }
}